<resources>
    <string name="app_name">Crypto_Analytics</string>
    <string name="hello_blank_fragment">Hello blank fragment</string>


    <string-array name="interval_arr">
        <item>30</item>
        <item>7</item>
    </string-array>
    <string-array name="crypto_currency_arr">
        <item>bitcoin</item>
        <item>ethereum</item>
        <item>maker</item>
        <item>monero</item>
        <item>binancecoin</item>
        <item>litecoin</item>
    </string-array>

    <string-array name="fiat_currency_arr">
        <item>usd</item>
        <item>eur</item>
        <item>rub</item>
    </string-array>

    <string name="home_screen_name">Главная</string>
    <string name="news_screen_name">Новости</string>
    <string name="info_screen_name">Информация</string>
    <string name="details_screen_name">Детали</string>
    <string name="open">Open</string>
    <string name="close">Close</string>
    <string name="unknown_author">Неизвестен</string>
    <string name="repeat">Повторить</string>
    <string name="dialog_exit_yes">ДА</string>
    <string name="dialog_exit_no">НЕТ</string>
    <string name="dialog_exit_fragment">ВЫЙТИ ИЗ ПРИЛОЖЕНИЯ?</string>

    <string-array name="filter_arr">
        <item>"Дата"</item>
        <item>"Автор"</item>
        <item>"Источник"</item>
        <item>"Название"</item>
        <item>"Содержание"</item>
    </string-array>

    <string name="crypto_info" >
        Может возникнуть вопрос, как безопасно купить криптовалюту. Обычно это происходит в три этапа.
    </string>

    <string name="info_step_one">
        Первый шаг – выбрать платформу для использования. Как правило, можно выбрать между традиционным брокером или специализированной биржей криптовалют.
Традиционные брокеры. Это онлайн-брокеры, предлагающие покупку и продажи криптовалюты, а также других финансовых активов: акций, облигаций, ETF. Эти платформы, как правило, предлагают более низкие торговые комиссии, но меньше криптовалютных функций.
Криптовалютные биржи. Существует множество криптовалютных бирж, каждая из которых предлагает различные криптовалюты, хранилище кошельков, варианты процентных счетов и многое другое. Многие биржи взимают комиссию в зависимости от торгуемых активов.
При сравнении платформ рекомендуется обратить внимание на торгуемые криптовалюты, комиссии, функции безопасности, варианты хранения и вывода средств, а также образовательные ресурсы.
    </string>

    <string name="info_step_two">
       Следующий шаг после выбора платформы – это пополнение счета, чтобы появилась возможность начать торговать. Большинство криптовалютных бирж, в зависимости от платформы, позволяют пользователям покупать криптовалюту за фидуциарные (выпущенные государством) валюты, такие как доллар США, британский фунт, евро, а также при оплате дебетовыми или кредитными картами
Покупки криптовалюты с оплатой кредитными картами считаются рискованными, поэтому поддерживаются не всеми биржами. Некоторые компании, выпускающие кредитные карты, также не позволяют совершать криптовалютные транзакции. Это связано с крайне высокой волатильностью криптовалют – при торговле определенными активами не рекомендуется рисковать, совершая сделки в долг или потенциально выплачивая высокие комиссии за транзакции по кредитным картам.
Некоторые платформы также принимают ACH-переводы (переводы через автоматизированную клиринговую палату) и банковские переводы. Допустимые способы оплаты и время на ввод и вывод средств зависят от платформы, а время клиринга депозитов зависит от способа оплаты.
Важным фактором, на который следует обратить внимание, является размер комиссий, включающих потенциальные комиссии за ввод и вывод средств, а также торговые комиссии. Размер комиссий варьируется в зависимости от способа оплаты и платформы. Это вопрос рекомендуется изучить на этапе выбора платформы.
    </string>

    <string name="info_step_three">
Заказы можно размещать через веб-сайт или мобильной приложение выбранного брокера или биржи. Чтобы купить криптовалюту, нужно выбрать вариант «Купить», тип заказа, указать сумму приобретаемой криптовалюты и подтвердить заказ. Аналогично размещается заказ на продажу.
Существуют и другие способы инвестировать в криптовалюту. К ним относятся платежные сервисы, такие как PayPal, Cash App и Venmo, которые позволяют покупать, продавать и хранить криптовалюты. Кроме того, существуют следующие инвестиционные инструменты:
Биткойн-трасты. Акции биткойн-трастов можно приобрести на обычный брокерский счет. Такие инструменты предоставляют индивидуальным инвесторам доступ к криптовалюте через фондовый рынок.
Фонды взаимных инвестиций в биткойны. Существуют ETF, привязанные к биткойнам, а также фонды взаимных инвестиций в биткойны.
Блокчейн-акции и ETF. Косвенно инвестировать в криптовалюту можно через блокчейн-компании, специализирующиеся на технологиях, лежащих в основе майнинга криптовалют и криптовалютных транзакций. В качестве альтернативы можно купить акции или ETF компаний, использующих технологию блокчейн.
Оптимальный вариант зависит от инвестиционных целей и склонности к риску.
    </string>

    <string name="crypto_store_info">
После приобретения необходимо обеспечить надежное хранение криптовалюты, гарантирующее защиту от взлома и кражи. Обычно криптовалюта хранится в криптокошельках. Это физические устройства или онлайн-программы, используемые для безопасного хранения закрытых ключей к криптовалютам. Некоторые биржи предоставляют услуги кошелька, благодаря чему хранение криптовалютных средств осуществляется непосредственно самой платформой, однако автоматически такие услуги предоставляют не все биржи и брокеры.Существуют также разные провайдеры кошельков. Существуют два типа хранения средств: «горячий кошелек» и «холодный кошелек».Горячий кошелек представляет собой криптографическое хранилище, использующее онлайн-программы для защиты закрытых ключей к активам.Холодный кошелек (также называемый аппаратным кошельком), в отличие от горячего кошелька, использует автономные электронные устройства для безопасного хранения закрытых ключей.Как правило, за использование холодных кошельков взимается комиссия, а за использование горячих не взимается.
    </string>
</resources>